msgid ""
msgstr ""
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: grub2-filemanager\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 310644\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/lang/fm.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 16\n"
"Project-Id-Version: grub2-filemanager\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2021-01-11 09:56\n"

msgid "Back"
msgstr "뒤로"

msgid "Disabled"
msgstr "비활성"

msgid "Enabled"
msgstr "활성"

msgid "Not available"
msgstr "사용할 수 없음"

msgid "Set BGRT (Windows boot logo)"
msgstr "BGRT (Windows 부트 로고) 설정"

msgid "Open As Grub2 Menu"
msgstr "Grub2 메뉴로 열기"

msgid "Open As Syslinux Menu"
msgstr "Syslinux 메뉴로 열기"

msgid "Open As pxelinux Menu"
msgstr "pxelinux 메뉴로 열기"

msgid "Open As GRUB4DOS Menu"
msgstr "GRUB4DOS 메뉴로 열기"

msgid "Open As GRUB-Legacy Menu"
msgstr "GRUB 레거시 메뉴로 열기"

msgid "Open As Lua Script"
msgstr "Lua 스크립트로 열기"

msgid "Open As Python Script"
msgstr "Python 스크립트로 열기"

msgid "Open As EFI Application"
msgstr "EFI 애플리케이션으로 열기"

msgid "Load UEFI driver"
msgstr "UEFI 드라이버 로드"

msgid "Open As EFI Shell Script"
msgstr "EFI 쉘 스크립트로 열기"

msgid "Open As Image"
msgstr "이미지로 열기"

msgid "Press [ESC] to continue..."
msgstr "계속하려면 [ESC] 키를 누르십시오..."

msgid "Mount Image"
msgstr "이미지 마운트"

msgid "Boot Floppy Image (GRUB4DOS)"
msgstr "플로피 이미지 부팅 (GRUB4DOS)"

msgid "Boot Floppy Image (memdisk)"
msgstr "플로피 이미지 부팅 (memdisk)"

msgid "Boot Floppy Image (map)"
msgstr "플로피 이미지 부팅 (map)"

msgid "Boot Hard Drive Image (GRUB4DOS)"
msgstr "하드 디스크 이미지 부팅 (GRUB4DOS)"

msgid "Boot Hard Drive Image (memdisk)"
msgstr "하드 디스크 이미지 부팅 (memdisk)"

msgid "Boot Hard Drive Image (map)"
msgstr "하드 디스크 이미지 부팅 (map)"

msgid "Boot IMG (map)"
msgstr "IMG 부팅 (map)"

msgid "Boot IMG (map --mem)"
msgstr "IMG 부팅 (map --mem)"

msgid "Open As Archiver"
msgstr "Archiver로 열기"

msgid "Boot NT6.x WIM (wimboot)"
msgstr "NT6.x WIM 부팅 (wimboot)"

msgid "Boot NT6.x WIM (NTBOOT)"
msgstr "NT6.x WIM 부팅 (NTBOOT)"

msgid "Boot NT5.x WIM (NTBOOT)"
msgstr "NT5.x WIM 부팅 (NTBOOT)"

msgid "Boot NT5.x PE (NTBOOT)"
msgstr "NT5.x PE 부팅 (NTBOOT)"

msgid "Boot Windows NT6.x VHD/VHDX (NTBOOT)"
msgstr "Windows NT6.x VHD/VHDX 부팅 (NTBOOT)"

msgid "Boot RamOS VHD (GRUB4DOS map --mem --top)"
msgstr "RamOS VHD 부팅 (GRUB4DOS map --mem --top)"

msgid "Boot RamOS VHD (GRUB4DOS map --mem)"
msgstr "RamOS VHD 부팅 (GRUB4DOS map --mem)"

msgid "Boot VHD (vboot)"
msgstr "VHD 부팅 (vboot)"

msgid "Boot VHD (map)"
msgstr "VHD 부팅 (map)"

msgid "Boot VHD (map --mem)"
msgstr "VHD 부팅 (map --mem)"

msgid "Mount ISO"
msgstr "ISO 마운트"

msgid "Boot ISO (GRUB4DOS)"
msgstr "ISO 부팅 (GRUB4DOS)"

msgid "Boot ISO (memdisk)"
msgstr "ISO 부팅 (memdisk)"

msgid "Boot ISO (Easy2Boot)"
msgstr "ISO 부팅 (Easy2Boot)"

msgid "Boot ISO (loopback.cfg)"
msgstr "ISO 부팅 (loopback.cfg)"

msgid "Boot ISO (partnew)"
msgstr "ISO 부팅 (partnew)"

msgid "Install Windows (x64)"
msgstr "Windows 설치 (x64)"

msgid "Install Windows (x86)"
msgstr "Windows 설치 (x86)"

msgid "Install Windows without autounattend.xml"
msgstr "autounattend.xml 없이 Windows 설치"

msgid "Load ${xml_name}"
msgstr "${xml_name} 로드"

msgid "Boot ISO (map)"
msgstr "ISO 부팅 (map)"

msgid "Boot ISO (map --mem)"
msgstr "ISO 부팅 (map --mem)"

msgid "Boot ISO (Ventoy)"
msgstr "ISO 부팅 (Ventoy)"

msgid "Boot EFI Files"
msgstr "EFI 파일 부팅"

msgid "Open As iPXE Script"
msgstr "iPXE 스크립트로 열기"

msgid "Open As Font"
msgstr "폰트로 열기"

msgid "Insert Grub2 Module"
msgstr "Grub2 모듈 삽입"

msgid "Chainload BIOS Boot Sector"
msgstr "BIOS 부트섹터로 체인로딩"

msgid "Chainload NTLDR"
msgstr "NTLDR로 체인로딩"

msgid "Chainload BOOTMGR"
msgstr "BOOTMGR로 체인로딩"

msgid "Open As GRUB4DOS MOD"
msgstr "GRUB4DOS MOD로 열기"

msgid "Boot Multiboot Kernel"
msgstr "Multiboot 커널 부팅"

msgid "Boot Multiboot2 Kernel"
msgstr "Multiboot2 커널 부팅"

msgid "Boot Linux Kernel"
msgstr "리눅스 커널 부팅"

msgid "User menu"
msgstr "사용자 메뉴"

msgid "Text Viewer"
msgstr "텍스트 뷰어"

msgid "Hex Viewer"
msgstr "헥스 뷰어"

msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

msgid "Copy to ..."
msgstr "복사 ..."

msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgid "Paste here"
msgstr "여기에 붙여넣기"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "File Info"
msgstr "파일 정보"

msgid "File Info (${grubfm_name})"
msgstr "파일 정보 (${grubfm_name})"

msgid "File Info -- Press [ENTER] to exit"
msgstr "파일 정보 -- [ENTER] 를 눌러 나가기"

msgid "Type: ${grubfm_fileext}"
msgstr "유형: ${grubfm_fileext}"

msgid "Path:"
msgstr "경로:"

msgid "Size: ${hsize} (${size})"
msgstr "크기: ${hsize} (${size})"

msgid "Offset on disk: ${offset}"
msgstr "디스크 오프셋: ${offset}"

msgid "File is contiguous."
msgstr "파일이 연속적입니다."

msgid "File is non-contiguous. (${frag} fragments)"
msgstr "파일이 연속적이지 않습니다. (${frag} 조각)"

msgid "GRUB (G)"
msgstr "GRUB (G)"

msgid "CPU (U)"
msgstr "CPU (U)"

msgid "RAM (R)"
msgstr "RAM (R)"

msgid "MAINBOARD (B)"
msgstr "메인보드 (B)"

msgid "SecureBoot"
msgstr "SecureBoot"

msgid "UEFI Version"
msgstr "UEFI 버전"

msgid "Platform"
msgstr "플랫폼"

msgid "Build date"
msgstr "빌드 날짜"

msgid "Real Time Clock"
msgstr "실시간 시계 (RTC)"

msgid "RAM"
msgstr "RAM"

msgid "Manufacturer"
msgstr "제조사"

msgid "Socket Designation"
msgstr "소켓 디자인"

msgid "Temperature"
msgstr "온도"

msgid "Current Speed"
msgstr "현재 속도"

msgid "Max Speed"
msgstr "최대 속도"

msgid "External Clock Frequency"
msgstr "외부 클럭 주파수"

msgid "Voltage"
msgstr "전압"

msgid "Hypervisor presents"
msgstr "하이퍼바이저 지원"

msgid "Hypervisor signature"
msgstr "하이퍼바이저 시그니처"

msgid "Supported features"
msgstr "지원되는 기능"

msgid "Supported instructions"
msgstr "지원되는 인스트럭션"

msgid "Size"
msgstr "크기"

msgid "Speed"
msgstr "속도"

msgid "Configured voltage"
msgstr "설정된 전압"

msgid "Version"
msgstr "버전"

msgid "Product name"
msgstr "제품 이름"

msgid "Board name"
msgstr "보드 이름"

msgid "Board manufacturer"
msgstr "보드 제조사"

msgid "Board version"
msgstr "보드 버전"

msgid "BIOS ROM size"
msgstr "바이오스롬 크기"

msgid "BIOS manufacturer"
msgstr "바이오스 제조사"

msgid "BIOS version"
msgstr "바이오스 버전"

msgid "BIOS release date"
msgstr "바이오스 출시 일자"

msgid "ACPI OEMID"
msgstr "ACPI OEMID"

msgid "ACPI RSDP version"
msgstr "ACPI RSDP 버전"

msgid "SMBIOS version"
msgstr "SMBIOS 버전"

msgid "Language"
msgstr "언어"

msgid "Resolution"
msgstr "해상도"

msgid "Keyboard layouts"
msgstr "키보드 레이아웃"

msgid "Fix \"BlInitializeLibrary failed XXX\" error"
msgstr "\"BlInitializeLibrary failed XXX\" 에러 수정"

msgid "Disable PatchGuard and DSE at boot time"
msgstr "부팅시 PatchGuard와 DSE 비활성화"

msgid "Install override security policy"
msgstr "보안 정책 무시 설치"

msgid "Disable shim validation and reboot"
msgstr "shim 검증 비활성화 및 재부팅"

msgid "Disable graphics mode (T)"
msgstr "그래픽 모드 비활성화 (T)"

msgid "Encoding: "
msgstr "인코딩: "

msgid "Sort files by name"
msgstr "이름으로 파일 정렬"

msgid "Do not sort files by name"
msgstr "이름으로 파일 정렬하지 않기"

msgid "Disable secondary boot options menu"
msgstr "보조 부트 옵션 메뉴 비활성화"

msgid "Enable secondary boot options menu"
msgstr "보조 부트 옵션 메뉴 활성화"

msgid "Display all files"
msgstr "모든 파일 표시"

msgid "Hide non-bootable files"
msgstr "부팅 불가능한 파일 숨기기"

msgid "Resolution (R): ${mode_current}"
msgstr "해상도 (R): ${mode_current}"

msgid "Enable ESC (not recommended)"
msgstr "ESC 활성화 (권장하지 않음)"

msgid "Enable debug messages"
msgstr "디버그 메시지 활성화"

msgid "Show hidden drives"
msgstr "숨겨진 드라이브 표시"

msgid "Load extra modules"
msgstr "추가 모듈 불러오기"

msgid "Enable case-sensitive filenames"
msgstr "대소문자 구별 파일 이름 활성화"

msgid "Disable case-sensitive filenames"
msgstr "대소문자 구별 파일 이름 비활성화"

msgid "Load AHCI Driver"
msgstr "AHCI 드라이버 로드"

msgid "Mount encrypted volumes (LUKS and geli)"
msgstr "암호화된 볼륨 마운트 (LUKS 와 geli)"

msgid "Enable serial terminal"
msgstr "시리얼 터미널 활성화"

msgid "EFI Firmware Setup"
msgstr "EFI 펌웨어 설정"

msgid "GRUB Console"
msgstr "GRUB 콘솔"

msgid "EFI Shell"
msgstr "EFI 쉘"

msgid "UEFI DUET"
msgstr "UEFI DUET"

msgid "Load External Menu on (${device}) ${info}"
msgstr "(${device}) ${info} 에 있는 외부 메뉴 로드"

msgid "Load Windows Boot Manager on ${device} ${info}"
msgstr "${device} ${info} 에 있는 Windows 부트 매니저 로드"

msgid "Boot macOS on ${device} ${info}"
msgstr "${device} ${info} 에 있는 macOS 부팅"

msgid "Boot ${winver} on ${device} ${info}"
msgstr "${device} ${info} 에 있는 ${winver} 부팅"

msgid "Boot Windows Recovery on ${device} ${info}"
msgstr "${device} ${info} 에 있는 Windows 복구 환경 부팅"

msgid "Boot ${device} ${info}"
msgstr "${device} ${info} 부팅"

msgid "Boot ${device} (PBR) ${info}"
msgstr "${device} (PBR) ${info} 부팅"

msgid "Boot ${tmp} (MBR) [${tmpsize}]"
msgstr "${tmp} (MBR) 부팅 [${tmpsize}]"

msgid "Boot ISO (Loopback)"
msgstr "ISO 부팅 (Loopback)"

msgid "Boot ISO (ISOLINUX)"
msgstr "ISO 부팅 (ISOLINUX)"

msgid "Detecting ISO type ..."
msgstr "ISO 유형 감지 중..."

msgid "Boot ${distro} From ISO"
msgstr "ISO로부터 ${distro} 부팅"

msgid "Boot "
msgstr "부팅 "

msgid " From ISO"
msgstr " ISO로 부터"

msgid "Please input the username. Default:user Super User:root Devuan:devuan"
msgstr "사용자 이름을 입력하세요. 기본값: user 슈퍼유저: root Devuan: devuan"

msgid "WARNING: Will erase ALL data on (${grubfm_disk},4)"
msgstr "경고: (${grubfm_disk},4)에 있는 모든 데이터를 삭제합니다."

msgid "WARNING: Will erase ALL data on (hd0,4)."
msgstr "경고: (hd0,4) 에 있는 모든 데이터를 삭제합니다."

msgid "WARNING: Will delete ${grubfm_file}"
msgstr "경고: ${grubfm_file} 를 삭제합니다."

msgid "Press [1] to continue. Press any other key to return."
msgstr "[1] 을 눌러 계속하거나 아무 키나 눌러 돌아갑니다."

msgid "Press [Y] to continue. Press [N] to quit."
msgstr "[Y] 를 눌러 계속하거나 [N] 을 눌러 나갑니다."

msgid "Canceled."
msgstr "취소됨."

msgid "File path contains spaces.This may cause problems!Press any key to continue."
msgstr "파일 경로가 공백을 포함합니다. 이는 많은 문제를 일으킬 수 있습니다! 아무 키나 눌러 계속합니다."

msgid "Enter the name"
msgstr "파일 이름 입력"

msgid "Bad file name."
msgstr "잘못된 파일 이름입니다."

msgid "Press any key to exit."
msgstr "아무 키나 눌러서 나가기."

msgid "Please wait ..."
msgstr "잠시 기다려 주십시오..."

msgid "Reboot"
msgstr "다시 시작"

msgid "Reboot (R)"
msgstr "다시 시작 (R)"

msgid "Halt"
msgstr "종료"

msgid "Halt (H)"
msgstr "종료 (H)"

msgid "Halt (don't use APM)"
msgstr "종료 (APM 사용 안함)"

msgid "Warm Reboot (R)"
msgstr "웜 재부팅 (R)"

msgid "Cold Reboot (S)"
msgstr "콜드 재부팅 (S)"

msgid "File: "
msgstr "파일: "

msgid "Hotkeys"
msgstr "단축키"

msgid "F1 - System Information"
msgstr "F1 - 시스템 정보"

msgid "F2 - File Manager"
msgstr "F2 - 파일 관리자"

msgid "F3 - OS Detect"
msgstr "F3 - OS 감지"

msgid "F4 - Settings"
msgstr "F4 - 설정"

msgid "F5 - Multiboot Toolkits"
msgstr "F5 - 멀티부팅 툴킷"

msgid "F6 - Power Off"
msgstr "F6 - 전원 끄기"

msgid "[A] About GRUB2-FileManager"
msgstr "[A] GRUB2-FileManager에 대하여"

msgid "Ctrl+l/Ctrl+r - Scroll menu entry's text"
msgstr "Ctrl+l/Ctrl+r - 메뉴 엔트리의 텍스트 스크롤"

msgid "LCtrl+LAlt+F12 - Take Screenshots (EFI)"
msgstr "LCtrl+LAlt+F12 - 스크린샷 찍기 (EFI)"

msgid "↑ Page Up  ↓ Page Down  [ESC] Exit"
msgstr "↑ 페이지 올리기  ↓ 페이지 내리기  [ESC] 나가기"

msgid "↑ Page Up  ↓ Page Down  [e] Encoding  [ESC] Exit"
msgstr "↑ 페이지 올리기  ↓ 페이지 내리기  [e] 인코딩   [ESC] 나가기"

msgid "FILE: %s (%s)"
msgstr "파일: %s (%s)"

msgid "FILE: %s (%s) ENCODING: %s"
msgstr "파일: %s (%s) 인코딩: %s"

msgid "Platform: %s-%s"
msgstr "플랫폼: %s-%s"

msgid "Language: %s"
msgstr "언어: %s"

msgid "GRUB version: %s"
msgstr "GRUB 버전: %s"

msgid "GRUB build date: %s"
msgstr "GRUB 빌드 날짜: %s"

msgid "License: GNU GPLv3"
msgstr "라이센스: GNU GPLv3"

msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없음"

msgid "Please select the type of file you want to search:"
msgstr "찾고자 하는 파일의 유형을 선택하여 주십시오:"

msgid "Install Windows XP - STEP 1"
msgstr "Windows XP 설치 - 1단계"

msgid "Install Windows XP - STEP 2"
msgstr "Windows XP 설치 - 2단계"

